- Task 1.
--------------
Condition:
--------------
Using Unity 3D.
Room. Inside the room 3 monsters. There is a corridor around the room. The room has a door to the corridor. The character begins in the corridor. Near to the door is the door opener. A character can come up and open the door. The door opens smoothly. Monsters chaotically run around. The character can shoot from a laser (just a ray) - if the beam is continuously pointed at the monster (3 seconds), the monster explodes with additional visual and sound effect. If the monster touches the character for 0.5 seconds, the character dies. If all monsters are destroyed, it shows "Congratulations, you won". If the character is killed, it shows "You lost."
An additional advantage will be if you write an interesting algorithm for the movement / attack of monsters (at your discretion). Attaching a textual description of the algorithm (besides the very implementation in the "game") of the movement / attack of monsters is welcome.

Decision:
--------------
At the time of working on this task, I had only basic knowledge of working with the scene.
The logic for this task was implemented on schematic objects in 4 hours. Most of the time it took to realise the master animation control. Also I had issue with the implementation of UI.
Except for the time wich I spent for studying Unity materials, it took about 14 hours to develop.

AI logic is implemented as follows:
1. Npc move at random coordinates inside the room.
2. If the player reach the radius of Npc aggression, the Npc starts running towards the player.
3. If the player has escaped to a distance more than the radius of aggression, the Npc returns back to the room.
4. Also, if the player starts attacking Npc, regardless of distance, Npc will run to the player.
5. After stopping the attack, the Npc will be keeping running to the player for a while.
6. If the player does not appear in the radius of aggression and no longer attacks, the Npc returns to the room.
7. If Npc is within a hit distance, the attack animation is playing.

In this repository you can see the implementation of this task.

By the link below you can download the compiled project:

https://drive.google.com/file/d/0BxJIiB5_-lh7dDNTQVNJWVJCQVk/view?usp=sharing



--------------


- Задача 1.
--------------
Условие:
--------------
3D с применением Unity.
Комната. В комнате 3 монстра. Из комнаты ведет дверь в коридор. Коридор окольцовывает комнату. Персонаж начинает в коридоре. Рядом с дверью кнопка открывания двери. Персонаж может подойти и открыть дверь. Дверь открывается плавно. Монстры хаотично бегают. Персонаж может стрелять из лазера (просто луч) - если луч непрерывно направлен на монстра (3 секунды), монстр взрывается. С дополнительным визульным и звуковым эффектом. Если монстр 0,5 секунды касается персонажа, персонаж умирает. Если все монстры уничтожены, пишем "Поздравляем, вы выиграли". Если персонаж убит, пишем "Вы проиграли."
Дополнительным преимуществом будет, если вы напишите интересный алгоритм движения/атаки монстров (на ваше усмотрение). Прикрепленное текстовое описания алгоритма (помимо самой реализации в "игре") движения/атаки монстров приветствуется.

Решение:
--------------
На момент решения данной задачи по Unity3D у меня были только базовые знания работы со сценой.
Логику по ТЗ реализовал на схемотичных объектах за 4 часа, больше всего времени ушло на освоение управления анимацией, также был затык с реализацией UI. 
Если не считать времени затраченного на изучение материалов по Unity, то на разработку ушло около 14 часов.

Логика AI реализована следующим образом:
1. Npc перемещаются по случайным координатам внутри комнаты.
2. Если игрок попадает в радиус агрессии Npc, то Npc начинает бежать к игроку.
3. Если игрок убежал на расстояние большее радиуса агрессии, то Npc возвращается обратно в комнату.
4. Также если игрок начинает атаковать Npc, то вне зависимости от расстояния, Npc будет бежать к игроку.
5. После прекращения атаки игроком Npc будет бежать к игроку некоторое время.
6. Если игрок не оказывается в радиусе агрессии и больше не атакует, то Npc возвращается в комнату.
7. Если Npc оказывается на расстоянии удара, то проигрывается анимация атаки.

В данном репозитории можно посмотреть реализацию этой задачи. 

По ссылке ниже можно скачать скомпилированный проект:

https://drive.google.com/file/d/0BxJIiB5_-lh7dDNTQVNJWVJCQVk/view?usp=sharing


#
Следующие задачи на логику прилагались к тестовому заданию:

- Задача 2.
--------------
Условие:
--------------
Есть 90 человек. Каждый из этих 90 человек относится к одной из двух категорий.
Одни на все вопросы говорят правду, другие - всегда врут.
У каждого ровно 1 любимое блюдо из списка (макароны/пельмени/вареники).
Каждому задают три вопроса:
"Ваше любимое блюдо - макароны?",
"Ваше любимое блюдо - пельмени?",
"Ваше любимое блюдо - вареники?".
Результаты получились такие: 
На первый вопрос утвердительно ответило - 45,
второй - 35,
третий - 30.
Сколько человек всегда говорят правду?

Решение:
--------------
По условию задачи одна из двух категорий людей всегда врет, значит из трех вопросов на один они отвечают всегда отрицательно, а на два остальных всегда утвердительно (например врун, который любит макароны, ответит отрицательно на вопрос о макаронах и положительно на вопросы про пельмени и вареники).
Т.е. удваивают число утвердительных ответов на одного опрошеного вруна. Следовательно превышение утердительных ответов над количеством опрошеных человек и будет количество врунов:
(45+35+30)-90=20.
Соответственно 90-20=70 - это количество человек, которые говорят всегда правду.
Ответ: 70


- Задача 3.
--------------
Условие:
--------------
Есть числа от трех до одиннадцати. Есть квадрат - 3 на 3 клетки.

```
а б в
г д е
ё ж з
```

(Буквы ничего не значат, кроме того, что числа не повторяются. )
Можно ли расставить числа в клетки квадрата таким образом, что перемножения чисел в строках дает тот же результат, что и произведение чисел в столбцах с теми же номерами.
Если можно, то расставить. Если нельзя, то объяснить почему.


Решение:
--------------

```
7	10	4
5	11	6
8	3	9
```


Ход решения следующий: сначала я нашел 2 пары чисел, которые давали бы при умножении равный результат, затем расставил их на 2й строке и 2м столбце, затем расставил оставшиеся цифры.


- Задача 4.
--------------
Условие:
--------------
Ученые разработали новый материал неизвестной прочности.
Они знают, что материал разбивается при падении с высоты от 1 метра до 5000 метров. Но не знают, с какой именно высоты.
Чтобы определить прочность, ученые поднимают предмет на некоторую высоту и сбрасывают его оттуда.
Их задача определить начиная с какой именно высоты предмет начнет разбиваться.
Специальная платформа, с помощью которой они осуществялют эксперимент скидывает предмет только с дискретных высот (1, 2, 3 ... 4999, 5000 метров - платформа не может скинуть предмет, например, с 2.5 метров. Точности в 1 метр ученым вполне достаточно).
При падении с высоты "n" метров предмет уничтожается. Если же его сбрасывали с высоты ниже "n", то его можно использовать в повторных экспериментах.
Нужно АБСОЛЮТНО ТОЧНО найти ту высоту, начиная с которой предметы разрушаются.
Сделать это нужно за МИНИМАЛЬНО возможное число экспериментов.
У ученых при этом всего 2 предмета, но они абсолютно одинаковые
Каким образом этого можно достигнуть? Сколько экспериментов при этом максимально потребуется.

Решение:
--------------
Для того, чтобы уменьшить количество экспериментов делим максимальную высоту на равные промежутки. 
На границе каждого промежутка будем сбрасывать первый предмет. 
Попробвав разные промежутки, я пришел к выводу, что оптимальным балансом будет, когда количество промежутков будет равно количеству эксперементов в этом промежутке. 
Для этого находим корень из 5000, он равен 70.7. Т.к. по условию задачи высота является дискретной величиной, то выбираем количество экспериментов в одном промежутке равное 71.
Экперимент проводим следующим образом: 
Поднимаем первый предмет на высоту 71, сбрасываем;
Если он не разбивается, то добавляем высоту по 71;
Например предмет разбился на высоте 142 метра, тогда берем второй предмет начинам поднимать с промежутка оставшегося в эксперименте (от 72 метров до 141 включительно); Так поднимаем до высоты с которой предмет разобьется.
Таким образом находим искомую высоту.
Чтобы высчитать максимальное количество экспериментов, предполагаем, что предмет разобьется на максимальной высоте, а искомая высота будет равна 4999.
Тогда количество экспериментов с первым предметом будет равно 71, а со вторым 4999-70x71=29.
Получаем общее количество экспериментов с двумя предметами 71+29=100.
Однако, мы видим, что последний промежуток меньше заданного, поэтому это не будет являться максимальным количесвом экспериментов.
Следовательно мы предполагаем, что предмет разобьется на высоте 70x71=4970, а искомая высота будет равна 4969.
Тогда количество экспериментов с первым предметом будет равняться 70, а со вторым 4969-69x71=70.
Получаем общее количество экспериментов с двумя предметами 70+70=140, это и будет являться максимальным количесвом экспериментов.
Ответ: 140